{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_111327",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 음각연화당초 상감국화문 완_1"
    },
    "text": "1990年5月21日、国宝に指定された。高さ6.9cm、口直径16.6cm、ミッジルム4.0cmだ。端正な姿のもてなしで胴体の私の私(內底)には小さな圓覚(圓刻)があって、私の側面にはヨンダン新説(蓮唐草文)が行く陰刻でいっぱいに装飾されており、口[口緣部]には当初思わないで、唐草文帶)をめぐらしている。ウェチュクミョンには4ヵ所にお互いに対称に一輪菊の枝を白黒の象眼で示した油色は淡青緑色の翡翠色油で前面にきれいに施釉されており、透明感があり、若干の氷裂があります。かかとは小さくて低く、かかとの中には珪石台で支えて焼いた跡が3ヶ所にあります。この器は、内側の繊細な陰刻文様と外側の象嵌文様が同時に装飾され始める転換期である12世紀半ばに製作されたもので、澄んだ透明な有色と端正な形をした優れた作品です",
    "QA": [
        {
            "question": "何が1990年5月21日に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この器が国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この器の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "この器の高さは6.9センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "器の口直径は何センチメートルですか？",
            "answer": "器の口直径は16.6センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "器のミッジルムのサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "器のミッジルムは4.0センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "何が器の内底にありますか？",
            "answer": "器の内底には小さな圓覚があります。"
        },
        {
            "question": "器の側面には何が装飾されていますか？",
            "answer": "器の側面にはヨンダン新説が行く陰刻でいっぱいに装飾されています。"
        },
        {
            "question": "口の部分に何がめぐらされていますか？",
            "answer": "口の部分には唐草文帶がめぐらされています。"
        },
        {
            "question": "この器は何時代に製作されましたか？",
            "answer": "この器は12世紀半ばに製作されました。"
        },
        {
            "question": "どのような色の油が使用されていますか？",
            "answer": "白黒の象眼で示した油色は淡青緑色の翡翠色油が使用されています。"
        },
        {
            "question": "器のかかとには何がありますか？",
            "answer": "器のかかとには小さくて低く、かかとの中には珪石台で支えて焼いた跡が3ヶ所にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 258,
        "QA": 308
    }
}